\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage}

\begin{document}
\begin{enumerate}
\item Věta o přenosu integrace
  \begin{itemize}
  \item Definice: indukovaná míra, náhodná veličina, distribuční
    funkce
  \item Věta o přenosu integrace
  \item speciální případ pro $\Lambda=\mathcal{R},\mathcal{D}=\mathcal{B}$
  \end{itemize}
\item Nechť $X$ je nezáporná náhodná veličina s distribuční funkcí $F$
  s konečnou střední hodnotou. Dokažte, že pak $\mathrm{E}X =
  \int^\infty_0 |1-F(x)|dx$
\item Charakteristicky náhodných veličin (momenty, šikmost, špičatost,
  modus, medián)
  \begin{itemize}
  \item Odhad momentovou metodou (?)
  \end{itemize}
\item Kvantilová funkce a její aplikace
  \begin{itemize}
  \item Definice: kvantilová funkce, $R(0, 1)$
  \item Převod rozdělení na $R(0, 1)$ a zpět
  \end{itemize}
\item Momenty; podmínka, aby posloupnost čísel byla posloupností
  momentů
\item Axiomy konvergence v souvislosti s Lévyho metrikou
  \begin{itemize}
  \item Lévyho metrika, konvergence slabě
  \end{itemize}
\item Charakteristická funkce; její obecné vlastnosti,
  charakteristické funkce základních rozdělení
\item Intervaly spolehlivosti pro parametr binomického rozdělení
  \begin{itemize}
  \item Binomické rozhdělení, bodové odhady parametru $p$
  \item Moivre-Laplaceova věta (znění), věta o konvergenci slabě a v pravděpodobnosti
  \item Standardní (Waldův) interval, Skórový (Wilsonův) interval
  \end{itemize}
\item Intervaly spolehlivosti pro parametr Poissonova rozdělení
\item Souvislost distribučních funkcí s růstovými funkcemi; logistická
  funkce jako model růstu populace daný řešením příslušné
  diferenciální rovnice
  \begin{itemize}
  \item Logistické rozdělení, diferenciální rovnice pro růst populace,
    řešení příslušné diferenciální rovnice
  \end{itemize}
\item Definice náhodného vektoru, souvislost s měřitelností zobrazení.
  \begin{itemize}
  \item Definice náhodného vektoru; definice měřitelného zobrazení
  \item Měřitelnost náhodného vektoru
  \end{itemize}
\item Kopula a její vlastnosti
  \begin{itemize}
  \item Definice kopuly, základní vlastnosti (6), Sklarova věta
  \end{itemize}
\item Střední hodnota a varianční matice náhodného vektoru. Vlastnosti
  varianční matice
  \begin{itemize}
  \item Definice: střední hodnota, kovariance, varianční matice,
    varianční matice pro dva náhodné vektory
  \item Vlastnosti varianční matice, vlastnosti varianční matice pro
    dva náhodné vektory
  \end{itemize}
\item Nezávislost a nekorelovanost náhodných veličin. Kritéria
  nezávislosti
  \begin{itemize}
  \item Definice nezávislosti
  \item kritérium s distribučními funkcemi, kritérium s hustotami
  \item kritérium s charakteristickými funkcemi
  \item důsledek pro střední hodnoty, důsledek pro součet nezávislých n.v.
  \end{itemize}
\item Náhodný výběr. Nestranný odhad střední hodnoty a rozptylu
  \begin{itemize}
  \item Definice náhodného výběru, definice nestranného odhadu,
    odhady, $\bar{X}$, $S^2$, $M_2$
  \item Věta o nestrannosti $\bar{X}$ a $S^2$.
  \end{itemize}
\item Uspořádaný náhodný výběr
  \begin{itemize}
  \item Definice uspořádaného náhodného výběru
  \item Distribuční funkce (a hustota) v uspořádaném náhodném výběru
  \item Sdružená distribuční funkce (a hustoty) pro dvojice n.v.\ v uspořádaném
    náhodném výběru
  \end{itemize}
\item Lineární regrese
  \begin{itemize}
  \item Model pro lineární regresi, věta o lineární regresi
  \end{itemize}
\item Korelační matice
  \begin{itemize}
  \item Pearsonův korelační koeficient, Korelační matice
  \item Odvození korelační matice z varianční matice
  \end{itemize}
\item Koeficient mnohonásobné korelace, jeho vlastnosti a jeho vyjádření pomocí
  korelačních matic
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Koeficient parciální korelace a jeho vyjádření pomocí
  korelačních matic
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Kritérium absolutní spojitosti dvou pravděpodobnostních měr
  založené na jejich hustotách
  \begin{itemize}
  \item Definice: absolutně spojité míra, ekvivalentní míry,
    ortogonální míry
  \item Radon-Nikodymova věta + definice hustoty, Radon-Nikodymova
    derivace
  \item Věta: záměna míry pomocí R-N derivace
  \item Kritérium absolutní spojitosti podle hustot
  \end{itemize}
\item Vyjádření hustoty jedné pravděpodobnostní míry vzhledem k jiné
  pravděpodobnostní míře založené na hustotách těchto měr
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Hustota transformace spojité náhodné veličiny
  \begin{itemize}
  \item slabá varianta založená na derivaci složené funkce
  \end{itemize}
\item Věta o transformaci náhodného vektoru
  \begin{itemize}
  \item Definice: Jakobián, prosté zobrazení, regulární zobrazení
  \item Věta o substituci
  \item Věta o transformaci náhodného vektoru
  \end{itemize}
\item Věta o marginální hustotě
  \begin{itemize}
  \item Věta: marginální hustota
  \end{itemize}
\item Konvoluce
  \begin{itemize}
  \item Věta: součet náhodných veličin
  \item Věta o konvoluci
  \item věta o součtu nezávislých n.v., z nichž aspoň jedna je spojitá
  \end{itemize}
\item Rozdělení rozpětí při výběru ze spojitého rozdělení
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Věta o jednoznačnosti podmíněné hustoty
  \begin{itemize}
  \item Definice: podmíněná hustota
  \item Věta: jednoznačnost podmíněné hustoty
  \end{itemize}
\item Věta o podmíněné hustotě
  \begin{itemize}
  \item Věta: o podmíněné hustotě
  \item Věta: o odpodmínění
  \end{itemize}
\item Bayesova věta
  \begin{itemize}
  \item Věta: Bayesova
  \end{itemize}
\item Podmíněná střední hodnota
  \begin{itemize}
  \item Definice: Podmíněná střední hodnota
  \item Věta: existence podmíněné střední hodnoty, vlastnosti
    podmíněné střední hodnoty
  \end{itemize}
\item Podmíněný rozptyl a podmíněná kovariance. Věta o rozkladu
  rozptylu.
  \begin{itemize}
  \item Lemma: vyjádření $\textrm{var}(S|Y)$ pomocí momentů
  \item Věta: rozklad rozptylu
  \end{itemize}
\item Věta o optimální aproximaci náhodné veličiny $Y$ pomocí
  náhodného vektoru $Z$.
  \begin{itemize}
  \item Věta o optimální aproximaci
  \end{itemize}
\item Exponenciální gama model.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Negativně binomický model.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Beta-binomický model.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Věta o skeletním rozkladu matice
  \begin{itemize}
  \item Věta o rozkladu, lemma o hodnostech matic
  \end{itemize}
\item Věta o pravé inverzní matici
  \begin{itemize}
  \item Lemma o hodnostech součinu matic
  \end{itemize}
\item Věta o skeletním rozkladu pozitivně semidefinitní matice
  \begin{itemize}
  \item Věta o spektrálním rozkladu, převod na skeletní rozklad
  \item Odmocninová matice, vlastnosti odmocninové matice
  \end{itemize}
\item Nechť $A$, $B$ jsou pozitivně semidefinitní matice. Dokažte, že
  pak $|A+B|\ge|A|+|B|$,
\item Hadamardova nerovnost.
  \begin{itemize}
  \item Věta o determinantu pozitivně semidefinitní matice
  \item Hadamardova nerovnost
  \end{itemize}
\item Charakteristická čísla idempotentní matice.
  \begin{itemize}
  \item Definice idempotentní matice, definice vlastních čísel
  \end{itemize}
\item Dokažte, že hodnost idempotentní matice se rovná její stopě
  \begin{itemize}
  \item Definice stopy, vlastnosti stopy
  \end{itemize}
\item Dokažte, že symetrická idempotentní matice je pozitivně
  semidefinitní. Platí toto tvrzení i bez předpokladu symetrie?
\item Pseudoinverzní matice; definice, existence
  \begin{itemize}
  \item Definice pseudoinverzní matice
  \item Věta o existenci pseudoinverzní matice, její konstrukce
  \item Věty o generování všech pseudoinverzních matic
  \end{itemize}
\item Dokažte, že $A(A^TA)^-A^TA=A$
  \begin{itemize}
  \item $((A^TA)^-)^T$ je pseudoinverze k $A^TA$
  \end{itemize}
\item Dokažte, že matice $A(A^TA)^-A^T$ nezávisí na volbě
  pseudoinverze a je vždy symetrická.
\item Souvislost pseudoinverzních matic s řešením soustavy lineárních
  rovnic.
  \begin{itemize}
  \item Definice: soustava lineárních rovnic, konzistentní soustava
  \item Věta: řešení konzistentní soustavy pomocí pseudoinverzní
    matice
  \item Věta: všechna řešení konzistentní soustavy pomocí
    pseudoinverzní matice
  \end{itemize}
\item Věta o invarianci lineární kombinace řešení konzistentní
  soustavy lineárních rovnic.
  \begin{itemize}
  \item Věta o invarianci
  \end{itemize}
\item Dokažte, že varianční matice náhodného vektoru $X$ je singulární
  právě tehdy, existuje-li netriviální lineární kombinace složek $X$,
  která je rovna konstantě s pravděpodobností $1$.
  \begin{itemize}
  \item Lemma: souvislost singularity s řešením rovnice $Vc=0$
  \item 
  \end{itemize}
\item Nechť $X$ je náhodný vektor se střední hodnotou $\mu$ a s
  varianční maticí $V$. Dokažte, že pak veličina $(X-\mu)^TV^-(X-\mu)$
  s pravděpodobností 1 nezávisí na volbě pseudoinverze.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Hustota mnohorozměrného normálního rozdělení
  \begin{itemize}
  \item Lineární transofrmace normálního rozdělení
  \item Definice mnohorozměrného normálního rozdělení.
  \item Věta: střední hodnota a rozptyl mnohorozměrného normálního
    rozdělení
  \item Lemma: vyjádření normálního rozdělení jako transformace
    náhodných veličin N(0,1)
  \item Věta: hustota mnohorozměrného normálního rozdělení
  \end{itemize}
\item Charakteristická funkce mnohorozměrného normálního rozdělení
  \begin{itemize}
  \item Věta: charakteristická funkce mnohorozměrného normálního rozdělení
  \end{itemize}
\item Nechť náhodné vektory $X$ a $Y$ mají sdružené normální rozdělení
  a jsou nekorelované. Dokažte, že pak jsou také nezávislé.
  \begin{itemize}
  \item Věta: nezávislost nekorelovaných n.v.\ se sdruženým normálním rozdělením.
  \end{itemize}
\item Odvoďte vzorec pro hustotu podmíněného rozdělení v
  mnohorozměrném normálním rozdělení.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Nechť náhodný vektor $X$ má mnohorozměrné normální rozdělení se
  střední hodnotou $\mu$ a varianční maticí $V$. Nechť hodnost matice
  $V$ je rovna $r\ge 1$. Dokažte, že pak veličina
  $(X-\mu)^TV^-(X-\mu)$ má rozdělení $\chi^2$ s $r$ stupni volnosti.
  \begin{itemize}
  \item Definice: rozdělení $\chi^2$
  \item Věta: vyjádření $\chi^2_n$ pomocí $N(0, 1)$
  \item Věta: Rozdělení n.v. $Y=(X-\mu)^TV^-(X-ymu)$
  \end{itemize}
\item Nechť náhodný vektor $X$ má mnohorozměrné normální rozdělení s
  nulovou střední hodnotou a s varianční maticí $V$. Nechť $A$ je
  symetrická pozitivně semidefinitní matice. Nechť matice $AV$ je
  nenulová a idempotentní. Dokažte, že pak náhodná veličina $XA^TX$ má
  rozdělení $\chi^2$ s počtem stupňů volnosti $\mathrm{Tr} AV$.
  \begin{itemize}
  \item Věta: dle zadání
  \end{itemize}
\item Necentrální rozdělení $\chi^2$
  \begin{itemize}
  \item Definice: necentrální rozdělení $\chi^2$
  \item Věta: o necentrálním rozdělení $\chi^2$
  \end{itemize}
\item Nezávislost lineární a kvadratické formy normálně rozděleného
  náhodného vektoru.
  \begin{itemize}
  \item Věta: o nezávislosti
  \end{itemize}
\item Nezávislost dvou kvadratických forem normálně rozděleného
  náhodného vektoru.
  \begin{itemize}
  \item Věta: o nezávislosti
  \end{itemize}
\item Vlastnosti výběrového průměru a veličiny $S^2$ při výběru z
  normálního rozdělení.
  \begin{itemize}
  \item Věta: vlastnosti výběru z $N(\mu, \sigma^2)$
  \end{itemize}
\item Jednovýběrový a párový $t$ test.
  \begin{itemize}
  \item Definice: $t$-rozdělení
  \item Věta: zavedení $t$-rozdělení pomocí $N(0, 1)$ a $\chi^2$
  \item Věta: zavedení $t$-rozdělení pomocí $N(\mu,\sigma^2)$
  \item Jednovýběrový $t$-test, párový $t$-test
  \end{itemize}
\item Dvouvýběrový $t$ test
  \begin{itemize}
  \item Věta: zavedení $t$-rozdělení pomocí dvou výběrů z normálního
    rozdělení
  \item Dvouvýběrový $t$-test
  \end{itemize}
\item F rozdělení a jeho aplikace na test shody rozptylů v případě
  dvou nezávislých výběrů z normálních rozdělení.
  \begin{itemize}
  \item Definice: rozdělení $F$
  \item Věta: zavedení rozdělení $F$ pomocí $\chi^2$
  \item Věta: zavedení rozdělení $F$ pomocí normálního rozdělení
  \end{itemize}
\item Dokažte, že pro kritické hodnoty F rozdělení platí vztah
  $F_{m,n}(\alpha) = \frac{1}{F_{n,m}(1-\alpha)}$.
  \begin{itemize}
  \item Věta: ze zadání
  \end{itemize}
\item Lineární regresní model, metoda nejmenších čtverců
  \begin{itemize}
  \item Definice: lineární regresní model, vektor pozorování, vektor
    parametrů, residuální součet čtverců
  \item Věta: Metoda nejmenších čtverců
 \end{itemize}
\item Vlastnosti odhadu metodou nejmenších čtverců
  \begin{itemize}
  \item Definice: Heat matrix, matice M
  \item Věta: nestrannost odhadu, jeho rozptyl
  \item Věta: nestranný odhad rozptylu chyb
  \end{itemize}
\item Test hypotézy, že podvektor regresních parametrů nabývá dané
  hodnoty.
  \begin{itemize}
  \item Věta: Rozdělení odhadu rozptylu
  \item Věta: nezávislost řešení a rozptylu
  \item Věta: společné rozdělení pro odhad a skutečné parametry
  \end{itemize}
\item Test hypotézy, že daná lineární kombinace regresních parametrů
  nabývá dané hodnoty.
  \begin{itemize}
  \item Věta: rozdělení lineární kombinace řešení a parametrů
  \end{itemize}
\item Regrese procházející počátkem.
  \begin{itemize}
  \item Definice: regresní model pro regresi procházející počátkem
  \item Odhad $\sigma^2$, intervaly spolehlivosti
  \end{itemize}
\item Lineární regrese.
  \begin{itemize}
  \item Definice: lineární regresní model
  \item Odhad $\sigma^2$
  \item Problémy s lineární regresí
  \end{itemize}
\item Kvadratická regrese.
  \begin{itemize}
  \item Definice: model pro kvadratickou regresi
  \end{itemize}
\item Regrese se dvěma nezávisle proměnnými.
  \begin{itemize}
  \item Definice: model pro regresi se dvěma nezávisle proměnnýma
  \end{itemize}
\item Výběrový korelační koeficient a jeho rozdělení.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Transformace stabilizující rozptyl a její užití při odvození
  Fisherovy $z$-transformace.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Výběrový koeficient mnohonásobné korelace.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Výběrový koeficient parciální korelace.
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
\item Spearmanův korelační koeficient.
  \begin{itemize}
  \item Definice spearmanova korelačního koeficientu
  \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{document}